\phantomsection \label{subsubsec:R502}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R502}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R502}{R5.02}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Supervision des réseaux } % R502 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1yzwpdYkObI3D4iiEWvD3k-RBujNyDv_VF2Ui1zqmqLA/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT3 > S5 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{25h}, dont 7h CM/TD et 18h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{18h}, dont 5h CM/TD et 13h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{25h}, dont 7h CM/TD et 18h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{5}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{11} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Les étudiants seront capables de déployer une solution de supervision du
système d'information d'une entreprise. Les concepts fondamentaux
suivants seront mis en oeuvre :

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Méthodologie de la supervision ,
\item
  Architecture d'un système de supervision,
\item
  Services et protocoles, outils de supervision, outils de métrologie,
\item
  Gestion des logs,
\item
  API de supervision,
\item
  Développement de modules complémentaires (plug-in).
\end{itemize}
Penser à systématiser l'utilisation de WireShark pour les TP. \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre
\begin{tabular}{|G|}
\hline
\textcolor{ressourceC}{\bfseries Exemple de mise en \oe{}uvre} \\
\hline
Cours/TD~: \textabbrv{NTP} / SNMP / MIB\\
1x TP~: \textabbrv{NTP}/SNMP basique (interrogation MIB, snmpwalk, \ldots),\\
1x TP~: installation/configuration agents (Switch, Routeurs, Wifi,
Windows, Linux, Netflow, \ldots),\\
2x TP~: installation/configuration d'une centrale de supervision
(Nagios, Shinken, Zabbix, Centreon, \ldots)\\
1x TP~: Gestion des logs\\
1x TP~: Réalisation d'un \emph{plug-in} (recherche dans les logs,
interrogation snmp, sonde de température, interrogation onduleur,
\ldots)\\
\hline
\end{tabular}


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.01} \textit{Concevoir un projet de réseau informatique d'une entreprise en intégrant les problématiques de haute disponibilité, de QoS, de sécurité et de supervision}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.04} \textit{Déployer et maintenir une solution informatique}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.06} \textit{Sécuriser l'environnement numérique d'une application}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE501}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.01}} Concevoir, réaliser et présenter une solution technique
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R301}{\textcolor{ressourceC}{R3.01}} Réseaux de campus
\tabularnewline
\hyperlink{R303}{\textcolor{ressourceC}{R3.03}} Services réseaux avancés
\tabularnewline
\hyperlink{R408}{\textcolor{ressourceC}{R4.05}} Automatisation des tâches d'administration
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    \textabbrv{NTP}, Logs, SNMP, SIEM, Tableau de bord, Nagios, Centreon, Netflow, \textabbrv{API} REST. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

